［錶撚入］擺底你地戴緊既錶9

點解無人開新post

繼續

我琴日開完俾人鬧喎
樓主睇路

我都等緊人開，但係無人開無理由唔繼續討論架

嗰班人惡過狗
根本1001嗰個負責開新post係常識吧

重要鬧人嗰個都唔係平時有起錶post 出現嘅巴打

我都唔知做乜鳩俾人鬧
又話我搶咗人哋個 post
我真係唔知有啲咁嘅規矩... 有冇人答到我真定假

BTW 講返啲錶
最近我覺得 JLC Master Control Date 愈睇愈靚
Chrono24 望望，原來四萬頭已經有交易

理鳩得佢
上網討論都要搞小圈子

jlc master ultra thin moon好靚
不過冇咁大個頭戴咁大頂帽

巴打加油
我下隻堅想買嘅錶喺呢個價位附近

六萬幾，哩個class 嘅brand 黎講已經唔算貴，目標兩年內存夠錢買

睇下有無人知係邊

Hooters

咦原來六萬幾？
我以為十萬

加油
我想買嗰隻 120k

咩國家的

公價七萬幾
水貨五萬頭有

但個人原則唔會買隻貴過自己月薪嘅錶
希望有日我月薪夠高

巴打睇緊玫瑰金？六萬幾係鋼咋

Dr Strange 都好似係帶呢隻

Time will tell how much I love you

瑞士 Interlaken 丫嘛
唔夠 blur 呀張嘢

比你秒左

我想買 ALS Saxonia Thin
係買 JLC 都應該只會買 Master Control Date 鋼

咁搞法永遠買唔到 AP PP 嗰啲 好似係
我唔理呀，我賺到錢就會買

想問Chrono24 啲錶會唔會有啲有伏?因為有啲見佢同一隻錶個價錢都差好遠

我未買過
但都會想試吓
揀有 trusted checkout 嘅舖，愈多愈好
間舖有網址 / 實體舖就 google 睇睇
跟住揀間相對平就可以

過往啲巴打都係咁

你係去旅行定點

打工仔呀

幾萬蚊實拎到出黎買架
但係自問唔係嗰個class嘅人

我戴住隻jlc返工同啲倫敦金狗戴住隻AP有乜分別 人地都只會覺得你柒

Tudor BB水貨係咪都要兩皮？
有冇皮幾搞得掂

皮帶得

睇款
皮幾至兩皮幾

邊間水貨信得過？

唔好笑我

我仲1516緊邊隻BB，想去間睇多幾款，再買

等百事刁

應該貴好多

我都諗緊買紅bb，換埋rubber b帶粗帶

對百事冇乜興趣
不過都係要睇實物先知
琴日睇隻藍pelagos同黑BB，睇實物同相感覺都唔同

我諗緊紅定黑BB, 又想試下隻Bb chrono實物
心大心細

大家有冇邊間舖頭推介我去換錶帶
隻 NOMOS Tangente 38 Datum 原裝錶帶好似殘殘哋

我驚換唔啱心水我會買過隻新錶

Misterchrono
向中環擺花街
高質

紅圈幾靚
有D後悔果時係日本係買左銅而唔係紅圈
果時舊款紅圈係細花而唔係盾仲要平好多

Bb我自己就鍾意新款多d

水貨定行貨呀？

水
自用無諗住放又無行貨情意結

tudor好似冇乜人放二手

新唔算貴, 放都唔太多$, 自用好過啦~

yes 自用最好
我買返嚟啲錶都唔會諗住放，一路 keep 落去

痴線，買錶緊係要黎保值啦，自用有咩用，加少少直接上Rolex

邊個開都冇所謂啦
唔該巴打

Stop2go?

yes

再早少少我幫你開，然後俾人鬧
跟住嗰個就荒廢咗

問題係我真係唔理
BTW 撈 我一般般

除非係得幾隻嗰啲le...要保值唔買錶.

Sorry巴打，曲到圓，錶緊係自用理閪佢保唔保值

靚錶戴幾十年都得，afford 到唔好為左平少少買二手

我睇唔到⋯可能沉咗底
真係唔好意思

隻tribute to 5002 好好j

有無人知 walk in ORIS AD 一般俾到幾多折？

唔緊要啊

但我真係唔抵得啲人咁惡
好似殺咗佢老竇咁

Yes
唔買二手，除非絕版靚貨...

Mark18都係

好似黑豹件甲

MkXVIII好平啫
鍾意咪出手

唔鍾意佢個logo, 揀laco或者stowa啦

點睇nomos新出呢款

最唔得嘅 nomos
千祈唔好買

貴過晒所有 neomatik
淨係平過 Zurich Weltzeit / Metro Gold 同埋 Lambda Lux
都唔知憑乜

真係好撚靚
月相來講又算平

小弟好彩訂到一隻，希望快d到

用左新芯加日曆

我知係用咗 6101，但個設計真係頂唔順

我反而返轉頭買小王子大飛
想儲齊一set

我之前都係呢隻（白面版）同 IW5007 之間㨂左 IW5007。JLC 呢隻可能要過多幾年先考慮

我都想齊1 set，不過銀彈有限，只可以要隻safari

巴打訂到5002應該都係vip嗰批 唔爭在啦
我唯一顧慮係已經有萬年歷大飛，再買大飛好似好敗家

今日去咗行街
係咁試錶
就嚟要爆了

巴打咁好忍耐力

我真係試咗隻 Master Control Date
勁鍾意
唔知忍到幾耐呢

聽日再去睇順便買埋，錶呢家嘢，早買早享受，遲買貴幾舊

BB58幾時岀啊 我想試啊

呢隻錶點睇？ 聽聞抄價都要8千 幾時先買到唔係抄價？

我驚你等唔到炒價
係咪限量版嚟？

利申 少留意 G-Shock

有無人知邊處多 nato 帶揀？要包安裝。想將隻咸仔換 nato 帶，但本身條皮帶好貼錶耳，好難拆

小王子大飛又唔係LE，唔心急可以慢慢等

係限定，重要好多人問價，我覺得只會越炒越貴

比啲信心插入去就拆到架啦，用膠紙包住錶耳先咪唔怕整花

係囉，所以見到啱就好買
一係去 Yahoo Japan bid 下，最終係平係貴就盡人事安天命

啲大飛都越來越貴

巴打唔好理啲G Shock, 買左隻JLC先啦

屌你！！！我依家真係睇緊啊

iwc

呢排我見rxrxrxrx都加晒價

因為新機芯。 我見佢隻葡7都係賣緊7皮幾。

拆錶帶工具邊到有得賣

amazon / tb都見過

淘寶買條錶帶就會送比你

買咗新錶lm

發覺香港多左人戴水鬼
究竟係咪香港人開始有錢左？

戴水鬼，最符合香港人性格
我有個有錢 fd 佢乜都唔識，就話想買水鬼

當然啦仲有好多人好了解同欣賞

好多女仔都有戴

新鮮滾熱辣

品味

大家點看phantoms 呢個brand？

有冇巴打知邊度有多百記睇

想試呢兩隻

即買即戴個感覺超正

巴打，你覺得去邊度買 JLC 好

PP間BT，好好招呼，個售貨員又靚

對比起地通拿，我鐘意水鬼多

我中意舊裝多d 新款個殼太肥

有錢佬

巴打睇中邊隻？

無乜特別嗜好, 得玩錶一樣

基本嘢
Master Control Date (Q1548530)

咁又真喎，係都要我夾硬揀，水鬼好睇過 Daytona

基本都好夠做啦
JLC哦箭咀好型

係呀
我覺得個款好吸引，同埋堅抵玩
暫時未使玩其他功能住

隻 nomos 係手動，今次買的話就可以試下自動

其實琴日仲試咗 ALS Saxonia Thin 同埋 1815，感覺係兩個世界
同埋真係間唔中先會戴

冇必要都係戴自動好

正路都係
間唔中拎出嚟撚吓為主
半年嚟戴咗10次咁上下

你咁講即係更加推我去買

有新嘢先有討論嘛
靠你喇巴打

我要等到年尾先有IWC新錶
想買G-Shock鋼5000又買唔到（唔想食炒價）

貴有貴玩 平有平玩
我堆平錶加埋都買唔到隻勞

而家冇，遲啲會有

最右嗰隻幾靚仔喎

我哋呢度好多都冇勞
完全唔係問題

冇勞但有 PP AP VC ALS

最右個隻咩名堂 想學野

Glycine Combat

中間嗰隻

唔貴 但係喺我心目中最有價值既錶

笑撚咗
唔係唔信你
但係張相度edit 有咩用？
我上網偷張5712加自己名就話係我喇？

仔細啲就Combat 6 Vintage

哦

中間隻Airman sst係我依家嘅favourite

iwc有咩平錶

Mark XVIII

小王子 377714

想請教下
你地唔帶既錶會唔會放返落盒

放入相機防潮箱
盒放陰涼位置，但冇做濕度控制，咪一樣冇用

香港有冇地方可以買到ARMANI AR2461

最近入手左葡7 中哂毒
有冇巴打帶緊

up d圖上黎比大家欣賞下啦

未到手呀

工程師 海洋系列 一樣有平款

Bp好q大隻 買左都戴唔到 mark先fit size

好多IWC擁躉

如果出細size就好 40-43mm

嗚呀！！！！
敗家了

係 用鑽石冠

我仲未的起心肝去銅鑼灣個 pop up store 睇

大飛就係要大隻先正

睇就正囉 戴上手就好大隻 唔好睇

快啲去拎個tote bag

btw, 我頭個星期去撞到我個sales

吹咗陣.

嘩 靚仔啊喂

錶帶好啱size 喎

我都未

我試完呢款仲有試其他款，但最鍾意都係佢
20mm 帶幾好
仲有其他式，但遲吓想換先再去買

唔會啦. 我操緊隻銅大飛, 帶足9成時間, 隻 tribute to mark xi 冇帶一排. 早幾日上手覺得好細.

係嗰一刻有once you go black, you never go back 嘅感覺.

其他色*

我戴mark18要換短帶 佢原裝最尾果格我都係鬆

Mk18我第二個窿
都係手幼嗰批
BP就要短帶了

我mk18要短帶第個窿

第二個窿

各位巴打
小弟學生哥想買隻精工錶戴
心裡面無乜好idea 防水有無都無所謂
budget around 1500到2500
有無咩好推介
thanks各位巴打

唔好去時間廊 去街鋪睇就得

巴打最後光顧ad定bt?
未買過JLC
有冇錶盒相J吓

去官網撳下
再去信和同潮特睇實物

點解唔好去時間廊？
街鋪係指tudor個類 周圍都會見到啲街鋪？

有咩好brand介紹下
信和同潮特買錶會唔會出事
淨係知買衫褲鞋襪出硬事

明知 AD 可能拎到折頭，但都係想去 BT 買
想個體驗愉快啲完整啲
真係講折頭嘅話，我去 Chrono24 買一定仲平

盒嘅相就梗係有啦

外盒

拎開外盒後嘅收藏盒好實淨，刻咗 Logo

開盒狀態係咁
可以見到元配已經摺埋咗喺入面

多謝觀賞

你去tudor買seiko係乜玩法

因為時間廊個價狼d

佢想知係咪 AD / BT 嗰啲姐我諗

多謝分享
估唔到JLC鋪面黑媽媽
啲包裝又幾fancy

有冇R吓錶帶，禮物咁？

tudor個句只係例子
之前買開timex 所以買咩brand都無好idea

巴打可唔可以介紹下

AD BT咩黎

我開盒嘅時候覺得有啲 Leica 開箱嘅感覺，巴打你懂的

我真係唔識原來可以咁樣 R 法
佢仲要問我買唔買多條錶帶

唔緊要啦，暫時都冇 idea 再買 JLC
再下次買錶應該會買 PP / ALS

AD = Authorized Dealer，授權經銷商，譬如太子係 IWC / Panerai 嘅 AD，時間廊係 Tissot / Seiko 嘅 AD
BT = Boutique，品牌專門店，啲舖係品牌親生經營，店員直接係品牌公司員工

BT 店員係相對高質
同佢哋傾計都 smooth 啲... AD service 硬係爭少少

唔該曬巴打 好詳細

咁其實應係係ad定bt買會好啲？
ad食水好似會深啲？

BT 最主要係款齊，服務好，但未必有折
AD 反而有折呀
一啲冇人要嘅款 AD 可以劈價劈得好狠

咁巴打有無啲咩brand既精工介紹下

有冇巴打買左bb s&g
知唔知邊到抵屌啲

Seiko 已經係 brand
你係想要 Seiko 啲 series 定係其他品牌 competitor

自膠 sorry巴打提醒
應該係問有咩機械錶既brand介紹

精工應該唔洗去ad買?

精工我諗無咩流野 去細鋪仔買d水貨仲平

同問，皮款幾錢

夏天呢隻皮帶要收返埋

話時話邊度有 JLC 香港 AD list? 官網好似唔覺有。

官網喺專門店嗰欄 Search Hong Kong
佢會出晒 BT 嘅地點再出 AD 嘅地點

精工，咸蝦hamilton, steinhart

東方都唔錯

hamilton 好正

Hamilton 好嘢嚟
日本佳麗唔買 Seiko 可以買返 Orient

正爆

恭喜巴打

多謝
呢隻係第一隻瑞士機械錶 and 第二隻機械錶

唔該曬巴打 見樓上好多人推hamilton 去官網望下先

第2隻好正

budget under2500 hamilton好似買唔到咩好款

Under 2500 好似只買到石英
A 網買咸仔機械錶起碼都要 4K

2500樓下我諗得精工，可以睇下d偽GS款
或者細mm，要2700,2800左右

第一隻咩型號。咁似Interstellar 入個 個女 隻電影非賣品既

Skx007 + 換帶，加埋唔使 2k

咸仔係幾正，不過略嫌條皮帶有啲硬

換咩帶好

其實都唔算R嘅，去得BT買啲SA都預咗你問吓有冇啲咩紀念品，額外錶帶送吓
佢都想你返轉頭再幫襯，梗係搵啲嘢留住你個心啦

我唔換啦，夏天少戴呢隻，我戴其他鋼帶/膠帶錶算。

我呢幾日都係戴膠帶錶

唔該巴打
請問 BT 有幾折？

請教下，如果想買Casio Oceanus系列，去邊間錶鋪睇會多款啲同唔伏？
求荃葵、深水埗、旺角推薦既錶鋪

個人唔太鍾意alligator strap

Shell cordovan 靚好多

想問hamilton有無咩機械錶around2000到

好似少人戴呢隻牌子

冇折呀
要折去 AD 啦

蓄多陣啦巴打

Chopard

唔通真係得seiko啱玩依個價？

2000 真係選擇唔多㗎
石英都還好，但機械錶係難嘅

95折都無？

可以睇下東方錶同 swatch

Zenith膠底皮帶

想知邊到最平可以買到iwc 150週年隻萄國計

150 bt only

第一次睇時問過都話冇
琴晚買去第二間，費事再問了

Swatch 當玩具或者飾物就得，如果想搵隻錶戴好多年嘅，揀seiko 或者orient 啦

$2000 真係好窄，連天梭 swissmatic 都未夠買

BT的話一來睇本身隻錶嘅價錢，6位數或以上一般有得斟少少
5位數嘅話，就睇你係咪成日買，買開嘅，第3-4隻開始可能會有個位數嘅折頭

好想買呢隻 但46k好貴

唔會有水貨？

佢啲150勁好賣 賣晒之後仲加碼推出 （比人屌到飛起）

咁大獲 咁原價入真係唔捨得

唔該哂巴打

都未必一定原價嘅
光顧開BT嘅應該知點解

冇買過iwc 想入第一隻咋

好想買新個隻黑陶瓷藍面版
但貴普通版差唔多兩萬比唔落手

暫時今年dream watch

要好大力撞先會碎 如果要去到呢個力度 咩殼都死啦

呢隻咩型號？

限量1500 果隻？

虛心求教

加碼推出咁咪唔係限量
之前隻150白面pilot有諗過買
但見有巴打話要成六皮野我寧願買隻水貨jlc master thin moon

NOMOS minimatik champagne

Agger, Ultra Thin Moon better

Google咗成四皮野
Cartier好似都係咁嘅價錢
另外有冇聽過一隻錶叫FM
啱唔啱女仔戴？

Franck Muller 貴㗎喎
靚就靚嘅 但係六位數一隻石英錶我就唔會買

咁貴
仲要係石英
點解值咁貴？

Jewelry watch

我自己覺得唔關年紀事
Afford到又鍾意咪得

其實 AP Royal Oak 賣到貴一貴都係 Quartz

chrono24 再 search

Nomos Franck Muller 算唔算係時裝錶？
話晒係入大學錶，係咪應該買啲有紀念價值嘅
好似嗰隻白咩翡翠咁留俾下一代

好男仔款

係啊

咁搞法唯有PP calatrava啦
“You never actually own a Patek Philippe. You merely look after it for the next generation.”

minimatik 仲要 champagne 色都仲男仔款
why

5196R

wa, 宜家幾錢？

46k

隻錶個樣咁平凡，但係就6位數字

就係咁先襟睇
永遠唔過時

呢隻直頭係垃圾

就咁睇都冇分別

真心 買fm不如買pp
4897G都靚 簡簡單單

依家日日丁啲錶丁到我嗰隻到貨

靚係靚 不過成30個
仲有成個黑豹咁

覺得fm真係唔抵買
呢個價可以買到好多好錶了

其實入大學咁小事都要買隻FM嘅時候，可以唔洗問意見，睇款鳩買就得，揀錯咪叫爸爸買多隻

垃圾

姐係買到咩？

fm啲錶同pp隻4897G個價都係差唔多
一係買jlc
無話俗唔俗 自己鍾意就得

明白
唔該哂

Spectre版簡直係人生的dream watch

無人識，無人買，撞款撞到啪啪聲
垃圾

咁厚, 又老土, 我買隻DW 重好啦

唔諗住賣返出去買隻 seamaster 300 自己換 nato 抵玩好多

感謝欣賞

就係貪佢支波板糖針

靚

有無巴打 可以推薦下d 平民青銅錶,我見上網有隻叫bobwellson 呢隻又如何?

讀U戴到依家，應該都7年以上
想換錶但完全唔識

上個月kickstarter有隻英國micro brand集資不過完左
佢而家仲有得preorder，250英磅

整隻 Hamilton / IWC, 你應該喜歡的

想戴返鋼錶
人生第一隻亦係唯一一隻嘅鋼錶已經係中五考完會考用暑期工錢買嘅$780精工

精工無揀錯

明架啦，又唔係問肥絲意見

屌埋個topic吖 擺低呀

Sor樓主燒到你

嗱，我真係無意同你糾纏
如果你唔係一嚟就放低嚿 ，我係十分樂意認錯冇咗件事
我由細講到大都係咁講，你可以話我唔識（而我亦開宗明義講咗我唔識錶）
咁我又想問，你都識講「唔通隻錶殼係用皮製造（做）」吓話？咁我講皮錶你會唔會誤會呀
依家我講皮錶鋼錶係咪唔入得嚟呀？你老幾呀？

Sorry樓主同其他想討論嘅巴打

擺底哩隻鋼錶比你睇下啱唔啱

哩個係傳統，個個post 都要錯哩隻字，之前Taroko巴開post 比人屌，我懷疑就係因為佢寫返啱「擺低」

呢款ok喎！
請問呢隻叫乜？

Ok sorry

其實係應該叫返做鋼帶錶，皮帶錶嘅
假如我買咗隻鋼帶錶返嚟，之後換咗條皮帶，唔通隻錶就由鋼錶變咗做皮錶

我完全冇惡意，只係討論

而家做緊 launch special 429, 正價好似 799
我自己就入咗隻藍圈，等兩個星期就有貨收

我明
咁講我會認錯

Sinn 好似兩萬幾

入唔入massdrop隻orient moon sun好

唔該巴打
但電話好似load唔到個網

V3 嚟講個價絕對 ok

呢個牌子最衰係麻鬼煩

我之前都係照Copy咋
最多下個Post請開Post嘅巴打改返正確啦

巴打講得啱
鋼錶本身係鋼帶，即使換咗Nato，皮帶，橡膠都仍然係鋼錶

十個開 post 十個都 copy 啦，咁先係完 post 嘅原汁原味續集嘛

大家點話點好啦

樓上有巴打提到Kickstarter嘅錶

我自己都幫襯過一個Project叫咩Havok嘅牌子
老實講包裝求其都算，但係出到嚟隻錶又輕飄飄又𠝹手
真係拎上手都廢事⋯⋯
好似仲買咗USD150左右，諗返起早知買G-Shock或者Seiko算

定係等多幾年直上jlc master thin moon

105000無折
仲考慮緊，各位ching點睇隻錶

噚日放工冇嘢做去行吓錶鋪
第一次入百爵嘅BT
見到呢隻好精緻
未試過錶面睇到機芯嘅款，同埋又輕又薄
都幾合眼緣

不過成廿個，不了

等多幾年？ 等多幾年再買多隻就得

你咁諗呢世都唔洗買

講鋼錶的確有少少問題
因為錶殻除左鋼，仲有銅、鈦殻

我窮撚 人工淨係買到三份一隻錶

牌子都冇嗰啲真係唔好掂，相反做好咗，越做越大嗰啲就開始離開 KS，廢事俾 KS 抽水

係

有好多同DW一樣, 根本逃保貨既質素但係賣千幾蚊

Kickstarter 真係睇相再碰運氣
好彩既就真係可以用到半價買好野既

兩睇啦

睇下個project係咪真係有心集資之後做好佢
定用黎呃錢

Boldr都係用Kickstarter起家丫

ks算吧啦.
咖啡兄弟事件就睇都廢事.

massdrop呢d group order就穩陣好多~

無可否認
一直以來一般講鋼錶就會諗到金屬外殼既表

而家多左用銅, 鈦殻就會改做銅錶, 鈦錶

講真, 多唔多人會真係講銅殼皮帶錶咁清楚？
真係要咁唔該講清楚係鋼殼皮帶自動錶, 因為錶玉都仲要分石英, 自動, 手上鏈, 甚至光動能, 精工Spingdrive

話人錯果個有無諗清楚一般人會唔會覺得就咁講鋼錶會唔會有問題?

所以我剩係玩 md , ks 一次都未掂過

[url]‪

之前Kickstarter 買呢隻。八舊美金7750機芯。不過delay 成年。宜家就買千五美金

手工唔錯 扺玩

想收朋友隻錶 大家覺得隻錶靚唔靚仔
無戴開錶既習慣 諗住簡簡單單唔太7就ok了

想討論 effective 用字就應該精準少少
Garbage in garbage out 個個差不多先生
回 post 又要再 clarify 自然嘥時間
尤其而家越來越流行非鋼殻錶...

個人覺得pan仔性價比算係最低之一
靚定柒就見仁見智啦

先唔理佢7唔7

首先
要check清楚隻錶係真定假先

啱啱見到,好正

唔知帶幾耐先變到咁 我帶兩個月係錶冠氧化得最快. 個殼就多咗d 點點. 有d燈光會見到有d位深色小小. 但都仲係好閃..

本身想買moonwatch因為想買隻chrono玩下 但睇睇下隻seamaster 300 coaxial又好正 點搞

不過 boldr 一做大咗就唔玩 ks 啦
Zelos 都係自己做返 pre launch

Pan 好可能係我呢世都唔會買嘅牌子

係個價唔值啫，有啲款係好睇嘅，平返都會試，而家係完全唔覺得佢有資格買rp個價

pan仔我俾到盡一皮左右兩皮以下
佢宜家個價我買iwc pilot好過
或者買GS都好過佢

講手功機芯 gs 明顯高幾班啦

Ching 咁快入手
好靚

人哋都話仲考慮緊

GS 真係好有誠意
要買鋼錶會諗起佢

Sor,自膠
俾隻錶吸住左

Sales話唔會有折

gs越來越貴

BT 睇係咪？
想平啲去 AD 囉

我係香港機場禁區睇，AD應該未有貨？

機場好硬
冇嘢送冇得減
不過可以捕住機場回贈

Gs 啲鈦打磨先勁

Sinn有冇網上買，唔想去AD

你講起又好似真係冇見過 AD 有 Polaris 賣...

機場sales話有都係佢地專賣店有，同唔會有折

以前覺得瑞士既錶好靚，自從睇完 a. lange & söhne，先覺得德國錶先係終極目標
但入門版都好貴

ALS 機芯真係 J 足一世，將來點都買一隻
ALS 仲要唔會做密底錶，就係要俾大家欣賞佢哋工藝嘅優美

其實平啲可以整隻 NOMOS / GO 先喎，我都係由 NOMOS 開始落坑

nomos呢啲style我個人好麻麻
GO就唔啱款戴
始終覺得錶都係要ALS呢啲款先靚

都唔出奇，好多牌子都有BT款
甚至係某間BT先有嘅款

巴打睇中ALS邊款？
GO好多款都同ALS好似（偏芯，大日曆）
如果簡單嗰啲Saxonia系的話其他牌子都好多類似嘅款喎

其實我淨係鍾意啲簡單款 偏芯唔係我杯茶
ALS有隻chrono好靚

睇埋江詩丹頓同PP先嘛

ALS Saxonia Thin 同埋 1815 都係我目標，將來會買是旦一隻
Lange 1 仲未係好適應

雖然我依家戴緊 JLC，但我之後都會交替拎隻 NOMOS 出黎戴，可能一個月換一次

想買GO Panomatic lunar 因為買唔起lange 1

窮撚淨係得精工

我一定支持

本身我都想買
水貨6折度好抵
但早幾日行過bt 試上手好似好細隻gum
令我卻步了

宜家出現左d高仿綠綠，點先可以防中招

40mm 都仲細？還好啦

不嬲都好多高仿
bt ad買最保險

其實啲高仿真係幾堅
成日都喺 dcfever 見到啲人賣
3000 蚊一隻水鬼，笑死我

唔好講笑
曾幾何時得啲貴錶先有假野
宜家中價位精工都有冲仿
yahoo bid大把

班人光明正大賣假錶
正仆街

精工gs 都唔便

宜家唔止gs
連普通精工6r系中價都有高仿

40我覺得岩岩好 而家都係得隻nomos metro 玩住喳 下一隻想買moonwatch 等升職先買GO 一步步黎

我未試過上手 巴打覺唔覺得有d厚？

肥窮撚想揀啲44-47mm嘅錶
$2000左右係咪無乜選擇？

你會一步步咁都好好
而家公司未有重大突破我就走去買錶 極度任性
月相我稍後都考慮接觸吓

我之前就係想買Nomos Orion，喺搵資料時睇到呢段片就已經即時打消念頭

因為A. Lange & Söhne 真係值得俾咁貴去擁有佢，呢種精細度已經唔可以用手錶形容佢，好癲

呢條片我都 J 過

其實佢拎 Club 嚟做比較都還好，而家冇用 Date 嘅手動芯其實都係用緊 Alpha, 就算你買 Orion 都一樣
Club 性價比其實好高... 但條片做到 5 倍放大同隻 JLC 同埋 ALS 比，肯定會係上把屌打下把

所以好睇你買錶個目的係為乜，如果你想跟一世都咁穩定（雖然我都會一路 keep 隻 NOMOS）同埋一路有良好 support，NOMOS 唔錯，但仲要繼續努力

買 JLC or even ALS 就一定冇錯...

價錢都冇得比

你哋見我好似彈緊 NOMOS 咁
但 NOMOS 真係算幾好... 但喺香港嚟講佢個形勢就比較不利同埋限制多
外國已經開始多人講... 但大部分香港人都冇可能會撐呢個 brand 咁解

始終外觀黎講佢個價一啲都唔吸引
買錶始終外觀好緊要

支持

冇計
唔太熟錶嘅，有啲錢嘅正路有錢都買吓勞

兩大失敗系列：Club 同埋 Autobahn

支持
世界不只是有 Rolex

老母用家表示好中意

Nomos 同rolex 完全唔同風格都有得咁比較?

緊係唔止，重有VC, AP同PP

心目中四個大師品牌，必定要試

四隻我都唔鍾意

如果我係千億富豪我會買隻AP做運動錶粗戴

買隻 5711 當佢係 G-Shock 咁戴

我相信巴打們嘅意思唔係拎nomos同rolex比
一來性質唔同
二來唔同class (Rolex高啲）

只係想講nomos呢啲冇咩人讓亦冇咩人買呢點啫

俾個 ❤️ 你

換埋綠帆布帶

呢隻啡面？

係啊 果陣手慢搶唔到面

無玩開錶，想問下巴打點睇parmigiani fleurier依個牌子?

有玩開錶，唔識

有生之年都應該唔會夠錢買

Dr. Strange

唔好成日覺得自己做唔到
加油巴打

正呀

丫屌 你轉咗藍字嘅
啱呀，做人要有信心
我幾年前都係真．窮撚，而家都慢慢轉變緊

純粹係覺得藍字靚啲
係 做人最緊要有信心

你快啲買隻錶頂住先，我由 J 啲相到真係買埋戴緊你都仲未到貨

戴緊老母tangente啦
pp有排等 起碼一個月

巴打嚟緊隻PP有冇折？

95折

都慳萬幾二萬銀啦

老母 Tangente 真係好嘢
呢款錶對我好有意義

正野

黑色又幾好j

新手想問 gmt性價比高唔高？
同埋水鬼daytone 有冇咩入門版？

Gmt正價入到一定高

水鬼 正價都算入門版既 都係5萬幾 但你唔識人又係炒價

dayton 鋼版正價都要9萬 一定買唔到 炒價14-15萬

唔係正價入根本唔值

個錶面好似砌積木

其實係midnight blue 超深的藍

圖片只供參考

心郁想入隻nomos好耐
有野值得紀念既話就會買返隻

可惜正價根本入唔到

琴日第一次喺香港嘅 Rolex AD 睇勞
真係淨係將啲 Datejust 擺出嚟

如果你地玻璃花左一細點 會唔會拎去換？

撞到就裂先會換
啲邊位碎哂都唔會換

花左個心好唔舒服
上14/F換又好貴

真係咁冷門咩
我見啲款好型，想整返隻但又唔知值唔值

b-uhr type A by LACO

點解我重未收到

VHHH

機場/機師巴打

巴打係 Pilot 定點
我之前都非常短暫地學過揸飛機

我戴緊黑十都係40mm, 就係可能睇慣左佢個size
因為黑十加埋外圈好似大隻d gum
就覺得GO Panomatic lunar 40mm 太細隻

操咗兩個月總算有啲成績, 個錶冠氧化得最勁

重係好閃

想搵一個錶牌子係T同W開頭
即係Txxx Wxxxx咁

係

Tag Heuer
Wenger

一個牌子黎
個款好簡約 同DW有d似
有次出街見到人戴一直念念不忘

TRIWA ?

Tissot Watch

TW?

連登個個身家過百億都冇人帶勞

Rolex有獨立post 成條on9走入黎吠

唔好咁話人啦，鍾意錶嘅隨時都歡迎

鍾意撈嘅人通常都喺獨立 post 度傾個囉
呢度嘅人相對黎講冇咁留意撈

茶水阿姐都帶勞

btw, 誠哥都係帶casio

誠哥轉左帶citizen eco drive啦

" I need to be very careful "

同埋個記者都戴 Royal Oak

李生隻星辰霸氣過ap

// They know my character //

戴錶最緊要隻錶襯自己同唔好充大頭

為咗平衡個post
嗱嗱聲借咗隻嚟戴吓

又 deepsea 又 sea dweller
真係第一次見

不嬲係咁

證明我真係唔識撈
剛剛睇圖，原來而家係 deepsea 同 sea dweller 會一齊擺喺 6 嗰度
社會 巴打呢隻唔係

我都唔識
上網睇返應該係116660

BTW 講起撈
喺 FB 見到呢個
真係大開眼界

好過買/賣假錶

但我都唔知其實 Rolex / Tudor 有冇將啲外圈做 patent
有嘅話佢都已經奶咗嘢 好似係

佢又無抄足，好難話因為拼兩隻色就判人抄左版權，專利

同假有乜分別

概念上有分別，仿唔同假，仿係明知唔係真，假係用盡方法去扮真

有冇人可以分享用機芯35111同30110的分別
始終對sellita冇咩信心

Hamilton條皮帶好硬

lm

手上鏈唔行 要chok一chok

我一隻377714
2隻mk18都唔會喎

我果隻就是這樣

拎返去BT搞搞佢啦

打比佢地 佢地話正常喎

巴打認為點

等我一次停咗認真留意吓先
多謝巴打提醒

其實手上鏈10-15下左右識自動郁 先叫正常

不過你試完可以話我知

Yes 我嘅理解都係咁

Hamilton 人造皮真係麻麻
不過一分錢一分貨啦

就算係靚鱷魚皮同靚牛皮，一開始都係好硬

不過除左呢樣 佢其他都好完美 唔想郁佢

377714 mk18係用eta

社巴有隻 復刻mark11版 都係用sellita

即到
噚日上完仲未停

我隻上鍊好似冇乜感覺

我 JLC 條鱷魚帶而家硬過西
不過之後會好啲嘅

Nomos一開始都係咁

不過JLC嗰啲應該靚好多嘅

我都係架 mark18啲上鏈無乜feel

NOMOS 嘅馬臀皮帶應該係馬臀皮當中最頹嗰種
我自己感受到係個損耗比較快
JLC 就再戴吓至知

Nomos條帶真係麻麻

84 個鐘儲能戴得好爽

終於見到有香港用家戴 Lambda
本身都想之後買隻 Lambda, 但依家目標轉咗去 ALS Saxonia Thin

而家目標都去咗 ALS 1815 up/down

不嬲認為用得Lambda個價買Nomos不如上Lange

樓上幾個有錢佬

買Lambda 都有咁諗
但差唔多價既入門款ALS 儲能較少, 同錶面睇儲能好實用

btw 我隻metro係12:00既時候時針同分針對唔齊 大家有冇咁既問題？洗唔洗送去保養 買左3個月都未夠

講到自己好窮咁喎
我諗最窮真係我～

ALS 要有啲功能已經要 200k，又係難搞少少
我兩隻錶都冇儲能睇，而家靠每朝起身日日轉

由佢停就可以啦 唔戴既 一個月上一次鏈就得

會唔會好公廁

我自己就唔揀佢囉
其他人點揀我就唔理得咁多

受教了

正價入就唔公廁

而家正價係咪 6 萬？冇留意
正價入到就犀利嘅

唔會
我成日戴apple watch都俾人話公廁
歡迎巴打

雖然撈有專屬 post
但呢度都可以講撈
咁就間唔中可以了解下

利申 冇撳入去撈 post 睇嘢

炒價入...

型

剛剛睇返官方資料
原來 Submariner Date 六萬幾先係正價
咁即係炒貴至少 1/3

我自己又覺得炒唔炒價真係無所謂既

好多古董錶都炒到好高 唔通我又睇佢正價做人咩

自己鍾意，負擔到就得
其他人覺得值唔值都好其次

我有幾千萬嘅話我都會唔諗即刻食炒價買 PP 5711

正

完全唔識錶, 覺得好靚

精工友

迷左2年 幾個月前終於入手

我都係覺得靚所以買，其實一啲都唔抵

覺得靚就抵㗎啦

撈嗰個 post 來來去去 GMT 十仔 地通，好悶，已經好少睇，我寧願睇呢個 post 睇下其他品牌錶。

多謝支持

Sbbn035 戴緊

庶渣價錢，燒鵝味道

唔好意思整返張打直既

訂左新嗰隻 Oris Diver 65，要等兩個月先有，有排等

巴打
今朝試咗
完全停頓情況吓，上第16吓就開始自己行
唔駛chok

我已經sd左去廠了

其實如果走時準確唔整好過整
聽過太多拆殻入塵或送花

送花通常都係皇冠牌

窮人玩呢啲

等你好消息

希望靚仔去靚仔返

今日帶隻無人識既錶，從來未見過有其他人帶

Parma

雖然唔識隻錶
但都識個牌子

巴打呢啲咁出塵嘅牌子
冇玩開錶都真係好難會識

死.. 係咁睇隻150 pilot chrono

邊有分窮唔窮,咪又係兩一篤

真正100% manufacture， 但無咩人識欣賞

想問下香港買pp/ap 係咪冇乜折，如果去歐洲買會平好多？

ap唔清楚
PP的話今時今日運動款（Aquanant，Nautilus） 買到已經好，唔好講話有折
不過早排最多都係9折
其他Calatrava，Annual Calendar款都有9-95折嘅

借問隻錶幾多銀?

廿萬左右

宜家買要幾錢？

但係個款我個人覺得麻麻

款呢d 太主觀

41900

bt 仲有乜

唔知呢

上星期去訂嘢問過仲有

心郁郁
有冇實物試？
驚全面戴上手唔襯自己

佢宜家係咪出多過一千隻

訂咩

都ok喎, 又唔太貴.
埋單連shipping先554,62 €

Stowa?

yes. 新design.

好靚
我見官網euro 554 未計 shipping 喎
係咪有得免 shipping? 落左訂幾耐收到？

個人認為麻麻地

新款d字迫埋一齊，好似舊款靚仔d

好似細隻好多

Flieger Verus 40，一樣40mm？

咁應該一樣

呢到機械或石英錶台。 智撚錶請離開

放隻1993年swatch 上來會唔會比人笑？

快啲放啦

搭緊小巴影得唔係幾好
勿相認btw

支持

重有無得買

eBay 仲有，好平
呢隻錶對我來講有好特別既意義

老母初中時期買俾我嘅 DW-5600E 冇行太耐，而家個 LCD 已經收咗皮

搵左好耐先搵到呢隻2手， 1996年出既MRG

入手價唔會好貴，有幾唔抵呢？

DW 都唔係好貴，但呢度應該都有人會覺得唔抵，包括我

你可能誤會咗，我自己都有隻自動芯嘅mondaine , $2000頭買到，覺得都算值吖，除非嗰位巴打好高入手價，唔係的話未至話"一d都唔抵"呱？

DW半價先有考慮嘅價值

老母送無理由唔整返呀，我都有隻錶細個老豆送，撞到花哂想拎好打磨，但係隻錶應該一千左右，打磨重貴過隻錶

邊到有得買呢隻？好靚 靚

都係去東方搵

喺呢件事其實我對購買 mondaine 完全冇意見，仲覺得幾靚
我係諗起 DW 想引申一下姐

親戚送既

妳自己覺得如何

之前買左17兩日唔岩心水平兩舊賣返出去即入13
好重好大隻

天氣咁熱，又到膠帶嘅季節

千米吞真係好似超人變身器

幾多 mm

54

我只想像到自己戴大飛嗰啲 size
54 real

個設計係俾人著喺潛水衣外面
就咁戴真係好難 carry 到

所以都係留返冬天著冷衫/外套先戴

再加一加D資料, 呢隻個名叫Swatch black circles, movement用ETA2840

你指個樣定係咩？

石英？卡地亞係幾靚，至少好過啲女人走去帶十仔、GMT

女仔帶十仔， gmt 都ok 呀， 有咩唔好？

有冇人知GO公價上網邊度有得睇?

係呀，係石英
其實我都唔係好識呢d名錶
十仔即係？

各方面

十仔 = Rolex Submariner
GMT = Rolex GMT Master

hope can help (little)

我睇過哩個網, 但全部都唔係公價
我係bt望過隻pano 9萬5度
其餘冇睇 ,所以想上網睇下有冇

Cartier個隻新santos我都覺得幾靚
抄晒apple 咁可以隨時換錶帶

係咪講緊呢個EVERYTIME系列? 我買時2K有找 仲要係SWISS MADE 好抵玩 而家仲出多左唔同錶帶 換左又多個款戴下 (今日無戴 用住舊相先)

GO panomaticlunar同zenith chronomaster el primero open點揀好？

GO

其實個款都爭幾遠 買左記得po開箱文

zenith係一直覺得應該擁有一隻嘅錶，當中chronomaster el primero open各方面比較啱心水(下面link 嗰隻) ，panomaticlunar就覺得好有特色好紮實，都在射程範圍

chrono 我會揀moon watch dresswatch GO pano

都唔同感覺好難比較既

今次我揀Zenith

都係150週年嗰堆啦

pallwebwer

Flieger Friday

公廁牌子冷門野

好似無乜人玩pam 咁

有隻111, 不過而家PAM仔太公廁, 好少戴

新款低價PAM唔再用三文治表面, 又越賣越貴, 無好感

咁勞叫咩

有隻616

no offense 我由始至終覺得pam爆出嚟好無厘頭

一樣係公廁, 不用分得那麼細

我留返既勞都係無人會戴既垃圾, 我樓上post 果隻

勞都話可以當追歷史，經典，耐用，pam 就擺明係追潮牌，pam 邊忽可以同勞比

Pam改eta改得唔錯，但造工用料可靠都差過勞，我會歸類為tudor咁上下

唔好睇小 Tudor，而家 Tudor 自家芯論走時準確真係拍得住撈。

利申：Tudor North Flag 入左兩年幾。

勞剩係唔打理都唔識壞已經唔係 pam 可以比
再講鋼水，打磨，防偽都係量產錶裡面嘅頂級，睇吓 pam 啲高仿就知 pam 只係一個潮牌

勞 Datejust 同埋 Cellini

支持一下 今日帶Pam 事實上依兩年小人帶左 多人帶勞

事實上 pam 款係獨一無二，我覺得係靚嘅，只係呢個品牌嘅營銷手法真係同潮牌完全一樣，講到造錶就真係唔可以同勞比較
即係卡地亞係買品牌名氣，設計，唔係話卡地亞唔靚，好似山度士已經唔錯，不過如果講返造錶就都係冇得同勞比
有啲 1999

唔識pam既歷史咪會覺得pam 係潮牌囉
pam 遠至1936年為意大利海軍做軍錶
而且以前既pam 都係由rolex 製造
2個品牌係好耐以前已經有關連
竟然有人踩pam 無歷史, 無經典, 真係好井底

軍錶，講到尾都係軍錶，唔係唔識歷史，係睇佢軍錶扮名錶唔過眼啫

個個都心諗 除左勞全部錶都垃圾 無價值
你睇下同級既Iwc omega都比人踩到地底泥咁款
勞係好好炒又保值 但係又唔代表其他錶係垃圾

再講我係講造錶 pam 同勞冇得比較
邊個敢講 pam 鋼水打磨好，而Pam 最耐用，最可靠，最少返廠嘅機芯係咩 ? 咪就係 eta 囉
Pam 係潮牌，卡地亞係名牌，勞係賣錶，完全冇褒貶之意

呢樣真
點只 IWC Omega，其實仲有好多錶同勞同級，但主流香港人好似淨係識得吹奏勞
既然咁多人係咁，我就唔同大家撞款撞牌子了

利申 對 panerai 一般

又攞其他牌子比
Pam 咪 pam 囉，係唔知邊個攞 pam 同勞比先會俾人過冇得比
Pam 同 iwc omega 都係冇得比，大家經營手法完全唔同

吹奏勞 唔鍾意PAM 其實都無問題
係唔知點解D人要踩低其他牌子而吹奏勞
高級過勞既又話唔保值
低級過勞又話機芯唔靚

遠至3幾年還3幾年，事實係一直都冇乜人理，直至90年代先突圍而出。
如果咁就係你講既歷史，咁stowa仲堅揪啦係咪？
而撈呢？成百年以來一直都咁有地位，講歷史同牌子差九皮。
講技術，你都識講係佢以前搵撈代工，唔係zenith咁幫返撈轉頭，佢既技術有咩好講？
論造工用料更加冇得比，然後賣差唔多價位？

撈係一條界線黎，低級過撈嘅無人會留意你，喜歡便好；高級過撈嘅其實你已經唔需要人地認同你嘅品味，所以都係鐘意就得

勞本身都好有問題，剩係改吓色，換支針就當新款已經當消費者係水魚，但係一講造錶，以量產計佢又的確係最可靠
我個人都唔鍾意勞，係少不更事嗰時先入過兩，三隻，唔鍾意勞嘅原因就好簡單，因為太多唔識錶嘅人追，同埋勞啲討論好悶，9成都只係問邊度買，幾多錢，可能勞款隻隻都太經典，要討論嘅都已經一早討論完

係有d人眼中, 永遠覺得勞先係錶

利申: 冇話邊唔鍾意邊隻牌子, 鐘意合眼緣就買

名錶就唔係呢個價錢啦

撈又無複雜機芯 其他品牌又有萬年曆 又有陀飛輪 好多種唔同既機芯

有時啲嘢要明，唔鍾意還唔鍾意，但係事實就係事實
敢請問一聲，以量產錶計，邊個牌子最耐用，可靠？
我可以話 eta 仲可靠過 pam

所以我由頭到尾都話勞係可靠，耐用，但係悶
不過造錶最基本，最重要就係隻錶識行

你咪傻啦，pam 啲無限限量名錶，你估平呀

差唔多價位 係咪搞緊笑
可以唔認同PAM既歷史 但相信不少PAM迷都追求緊PAM 既經典
我諗戴得PAM 都唔係追求佢造工, 機芯, 保值能力啦
ROLEX 的確有一定既地位, 亦有佢既價值
本人除左PAM 都仲有幾隻ROLEX, 亦有玩其他牌子錶
但如果下下都要拎ROLEX 黎比, 相信耐用過ROLEX 既牌子, 唔會無囉
唔洗下下都拎ROLEX黎吹奏既

唔係想開戰

你話人井底之前不如睇清楚PAM仔history先
係, 佢18XX年已經開始制錶, 佢的確係供應俾意大利海軍
不過呢, 唔係1997年Richmond收購呢個牌子, 有幾多人識佢會買佢？

而家既Panerai同1940年既根本係兩回事, 係Richmond 自家工廠整既
同勞根本係兩個層次

我自己已經覺得勞而家既價係overpriced, PAM就更加唔洗講, 根本唔值咁貴, 放棄三文治dial 又繼續加價已經係死罪
我自己勞又有PAM仔又有, 唔存在踩邊個抬高邊個

經營同研究策略唔同
撈係不停研究隻錶點樣可以更準更耐用更極端環境都冇損耗

Pam 係入咗 richemont 之後就扮名錢，話識歷史嗰個唔知又知唔知未入 richemont 之前嘅 pam 呢

終於有人真係識歷史

呢啲就係基本，有啲廠仔連基本都做唔到就當自己大牌子

要玩靚芯邊會揀勞

你自己睇清楚邊個攞第二啲品牌出嚟比較先啦，其他人全部都係因為嗰位人兄嘅一句，所以先會用勞嚟同 pam 比較
係 pam 粉先會咁自卑，講咩都要拉埋其他品牌落水

勞啲芯一啲都唔靚，講靚大把靚過勞，由頭到尾就講緊耐用，基本，造錶，做咩係都要轉移視線啫

咩為之"靚"先？
顏色打磨造工？咁除咗朗格都冇咩叫"靚"芯。
講複雜可能係寶磯AP
但講可靠耐用準確，世上冇大三針機芯"靚"得過勞力士。

我諗我覆嘅靚係講緊外觀，講外觀大把雕埋花嘅品牌，勞相比之下可以話係醜

rolex caseback 完全冇嘢睇
基本上只能討論錶面

打開仲樣衰過過啲細廠仔

其實講靚唔靚真係無咩意義
打磨都有分實用性同外觀性既打磨

同一粒ETA, 果D Micro brands 又用PAM又用IWC又用
人地IWC同PAM係會自己再打磨改裝去令隻錶更加可靠更加耐用
貴得有道理既, 係咪overpriced 又係另一回事啦

又唔好太神化勞
可靠耐用準確, 精工GS可以好過勞 幾十年唔洗油都唔會有大問題

呢個真，eta 機芯自家都分幾個級別，唔少大廠 iwc tudor pam 都會有不同嘅自家改動，可以係遊絲， balance wheel，擺鉈，改得好嗰啲什至會好過唔少所謂嘅自家芯
睇 pam 啲 eta 芯就知，eta 的確係經歷時間嘅考驗，有冇 overprice 就真係好難講，只可以話機芯成本相對成隻錶嚟講嘅比重會比較低囉

勞最勁嗰啲係啲老兵，買咗幾十年，完全冇打理仲可以行，仲上埋拍賣會
Gs 當然好，先唔講 sd 半機械，剩係 9s hi beat 都造到高準確，高 pr 已經難得，通常一般廠嘅芯都係是但取其一，不過保養成本仲貴過勞

無可否認各大討論區啲人話 P 仔出問題 / QC 差嘅帖係多過 Rolex。極少會見到有人話 Rolex QC 差，但 P 仔間唔中都有。

可能係講勞啲人多數只係講邊度買，幾多錢

搞乜鬼一日冇上嚟咁熱鬧

其實如果pam仔唔係潮牌扮名錶咁嘅marketing手法同賣到咁貴係冇乜所謂
俾盡佢咪一皮至皮幾左右水平
只係賣design

我講嘅只係我觀察所得，真係極少見到有人話買新勞有問題要整，但 PAM 間唔中就一單咁嘅 case。而勞友都唔係全部讚勞，勞最負面係整錶送花，呢樣成日有人講。

貴唔貴係主觀，無乜好討論，等於名畫賣到幾億一幅都唔係人人覺得值。但係我諗有留意開錶嘅人都會認同今時今日勞力士嘅 QC 、耐用度會好過 P 仔。

同 GS 一樣，主要都係屌 sc 垃圾，錶本身真係冇咩嘢好講，有啲似 Toyota，最靚一定唔係佢，但係耐用，可靠，最多人買，二手價高，啲 Corolla 冇保養都揸到廿幾年

要拎去整

衰咩？
呢隻同我嗰隻芯一樣，899/1

有冇同好？

終於唔係 rol vs pam

JLC 接力

太耐無戴停咗

Rol同pam都無

我覺得呢隻個款麻麻

你講我嗰隻？ 點解你唔早啲講
不過我鍾意就得

呢啲野最緊要自己心頭好
我覺得master thin moon thin date靚啲

Agger 最緊要自己鍾意

Agger
不過上面巴打講嗰兩款我都覺得靚

JLC無一隻係唔靚架

啱呀

雖然係quartz, 但被個錶面吸引住

一貼勞就會俾人負評？

唔會啩

負評我比嘅

提都負評

幾頁前一貼 俾人4個負評

我上星期貼冇負評喎

O 仔隻 rail master 配尼龍帶幾正

Seamaster 300有日期就好

大笨鐘, 點分真假

香港邊度買O仔水貨好？

有無巴絲試過用超聲波清洗器洗錶 比如呢款話可以洗有防水既錶

用布抹咪得囉

太瘦戴真係唔多好睇

有d lone lone lar lar位好難抹到

震鬆啲零件

其實影相係會放大咗，事實上隻錶應該會細過骨位嘅

粒的喺上面嘅精工最正都係貓頭鷹

最正嗰啲玩唔起嘛

呢個係我驚既野
所以想睇下有無巴絲用過

第一次玩

想買百年靈 復仇者系列
入唔入得過? 3萬未折

手幼撚
戴到鋼吞戴唔到自動吞
戴到黑十但戴唔到deepsea
有時真係好想買
不過真係carry 唔到

戴戴吓會慣，試咗第一隻先啦

Lonelone larlar 用棉花棒濕水就可以啦

我都想入隻 44，不過呢度好似冇人玩百記

我用濕水紙巾

其實我覺得唔錯，我去左試上手
錶身好厚幾型
本來想買bell and ross 2萬幾
最後sales話百記好d
我買潛水款

好似咁耐都未見過百記

已有 015 同 035
夠皮啦

想入呢隻, 3萬
兄弟覺得點?
做左一年野想買隻過萬既錶, 太貴買唔起
自己本身戴緊hamilton潛水鋼錶

我覺得可以嘅
唔係啲唔合理嘅價錢 / 決定
何況你自己喜歡就得

唔俾其他建議了

繼續 Seiko

英王，太子嗰啲啲係？？？
即係講吓就有 6折

邊隻咸仔? 以為呢度無人帶

乜JLC 咁平架咩?

6折咁多

Reverso 三萬幾添
Master 唔係最平嘅 series

鋼錶

我都有4個負皮

有時太平反而唔敢買

其實 Reverso 行入 BT 都 3 萬幾，上 Chrono24 買我驚 2 萬尾都買到
我最初都諗住去 Chrono24 買，揀間唔係最平但似樣嘅
但後來又諗都拎得幾皮嘢出嚟，唔好喺呢啲位計較

thin moon最平好似都要五萬二

住嗰頭有太子，以為唔洗去咁遠

三萬幾？？最平嗰款都四萬五喎

我都係求其撳下 horoguides 睇下
係咪唔 update?
如果係嘅話我隻 master control date 25 真係平

加油
我而家都覺得 ALS / PP 好貴，但我都相信自己兩三年內買到

有無IWC友

高時 IWC 估唔做到九折以下？

巴打唔係BT買咩? 都咁平

Reverso三萬幾果D入電嘅

係呀 Quartz 芯

Master Control Date 25 MSRP 就係 45.2k
佢就係收我 45.2k

又會咁得意嘅，同一間公司同一區都可以唔同價

引晒你地啲大飛出黎

以為你25k買

女裝先有入電

25k 我淨係可以買 NOMOS 嘅 neomatik

新手想問30-40k chrono有咩推介
諗緊moonwatch/iwc pilot/breitling navitimer
Thanks

Iwc 150 pilot chrono

Omega Speedmaster ?
IWC ?

過40k喎

終於到咗

正啊喂

聖大飛萬.jpg

btw見好多巴打都係入小王子，大家都唔鍾意黑色classic ?

Yes
我諗分店之間都會搶營業額，有時睇啱冷門錶款，分店方面又想跑數，相信 7 折係等閒

光線不錯

黑色+1

tag heuer autavia

要防磁，就冇透底

moonwatch 啦 iwc 皮帶夏天熱到戴唔到 鋼帶個人覺得iwc個條麻麻

飛行錶密底仲型啦

dress watch 透底先靚

飛行員錶防磁嘛

想透底咪入隻大飛萬

唉

有無巴打知去walk in去AD買GO一般有幾多折?

明白

做咩唉？

覺得好靚
但冇錢買

當比自己一個動力，加油賺大錢

加油
大家都有各自目標

今日去左試小王子計時同白面pilot
結論係150隻白面計時唔會啱我

btw pilot chrono戴上手好厚

戴慣就會上埋大飛

無知一問， iwc 大飛係咪唔可以停？ 唔帶要用轉表盒？

所以我咪話我無知， 未帶過

唔會啦
萬年曆就麻煩啲啲

係啦, 原來係萬年曆.....

萬年曆都無咩問題，好方便，但唔建議用轉錶盒

吓？第一時聽人講話唔好用？

好似話會上磁
我都冇用開

買啲好嘅全部都防磁，咪撚買淘寶啲垃圾錶盒

我都想買返個，成日都要上鏈

如果你得一兩隻錶隔日帶下，呢啲錶盒無用
如果你有好多隻錶，唔通你一隻錶買一個上鏈錶盒
結論：無用

機械錶只要一個月左右上下次鏈等佢郁下就得。

一個月左右上一次鏈

我都幾肯定呢隻野唔止一千隻

靚既防磁轉錶盒 幾千銀先1-2格

IWC 講得 1000 隻應該唔會假
問題係 IWC 成日都出限量
加上呢隻白面藍針無乜特別
相比下隻 tribute to mark 11 比較有誠意
另外，個人認為 IWC 搵嗰件潮童馬天佑 promo 呢隻 chrono 搞到 cheap 晒

垃圾馬天佑

IWC 想推年輕市場
但明顯搵左條友幫佢倒米
條友拍片竟然話 chrono 係黑針
文字 description 又打左 IWC 創於 1968 年
講真睇完佢 sell 本身想買都變唔想

IWC 咁 promote 法真係唔係辦法...

其實1000限量實係好多..

嗰件人妖一路睇片一路想車佢幾巴

咁大隻白面其實好難襯

Testing 123

負評

洗唔洗咁快

今日冷門野

皮已負

咁快呀巴打

藍圈黑面藍針未見過

十仔四平八穩真係好襟睇，係悶啲咁

你D指甲

j 咗

狗牙，珠帶，金銀潤

舊型號黎, 本身係跟尼龍帶

行船爭解纜，（貼撈）負皮我俾先

都好睇喎
上次去 pop up 我都冇望真，我亦費事 request 去望

想買紅色，不過冇自動

聖大飛萬出咗好耐，求其去一間BT都有得睇
去Pop Up 士多梗係睇新嘢同飲咖啡啦

我又覺得好好襯，有衝動想入，但已經敗咗2隻150

兩隻
巴打有心有力

今次150係唔錯

我都不過2隻加埋都唔駛10個

巴打

已經有4隻Pilot款，係時候試吓其他

150葡計抵玩，要入就快

兩位都犀利
我繼續儲錢買 ALS

10月先到貨
仲要應該唔係第一Lot
可能係2019年新年禮物嚟

巴打你都唔弱，睇親都好嘢
JLC，ALS

唉，訂左隻Oris要等兩個月，有排等

係，我都係咁話，等到頸都長

下隻出pp or rm

所以中間要買啲嘢潤澤吓心靈㗎

大戶出現

巴打右上嗰隻Rolex係咪早排新聞有人喺球場俾自己朋友偷咗嗰隻？

冰藍地通

要用就要（relatively）最好嘅嘢
錶又係，相機又係，負擔到就 okay

所以都知要努力工作

賣左隻AP同地通換冰籃
最愛呢2隻 唔會放 睇緊PP同RM 好難揀

我開頭都想入Pallweber..但忍到手

big pilot date唔中毒. 始終覺得個date windows係上面怪怪地.

我就覺得pp襟睇啲

Pallweber 有折都買唔起

pallweber 好正

ahoi datum 係要咁貴的。呢隻仲要未 neomatik。
不過八折就買到架喇。

啊我見到店主個 reply 了。我上次上去佢度傾計佢都有講件事我知。呢次 nomos 係唔抵爭...

有d打完齋唔要和尚feel

點睇

試過上手 好老成 我先20幾歲
RM 潮D

係呀好鬼衰。
而家俾我個感覺係 nomos 完全唔明香港市場到底發生咩事...

我唔見得東方有興趣去幫你推銷個牌子。
到有舖頭肯同你搏命 sell，你又嫌人哋樓上兜踎唔俾人賣，繼續覺得自己高級（咁 nomos 啲錶真係唔差，連 escapement 都自己做埋都冇得唔話你自立），咁你喺呢個地方個 market 係永遠都唔會出到頭。

咁⋯⋯你唔會一世都係20幾歲㗎嘛
買錶緊係買襟睇
不過你自己鍾意啦

所以我已經放眼襟睇款

唔敢入大鋪買錶

襟睇款好呀
唔會呢頭買完嗰頭唔鍾意

利申我都係廿幾

我理解入錶行 / 名店係有心理門檻

入過一次堅買後，你往後就算齋睇唔買都冇壓力
當然你一開波就齋睇唔買我更加佩服

岩岩今左呢隻粗用

PPRM 各一就滿足

weekend先入完iwc齋試唔買
未買過名錶

第一次入就係以前彌敦道間hour glass
齋睇唔買試埋5164R都冇黑面

日日食lunch 落樓下啲錶鋪齋睇唔買

廿幾歲擁有AP + Daytona 係咩感覺

冰藍夢想錶

JLC and ALS

我可以有呢個組合時應該過 30 歲
now NOMOS + JLC

JLC & PP

原來大家咁年輕

你成熟同事業有成丫嘛

其實我下年都 30

岩岩出嚟做野都未敢睇grand seiko
人地已經玩到ap，地通

睇下先, 我當初睇369, 最後買左地拖

享受過程喇巴打
慢慢轉靚錶 見證人生每一站

唔啱聽插細力啲

利申 窮撚 有排都未玩到AP

無咩特別
攞岀去又要坐地鐵會比人覺流野
利申：今年20

不過而家無錢再買

其實有錢到呢個地步都唔會點追求/care戴乜錶同外人點睇

好有道理
自從去咗英國讀書就知其實真係無咩咁特別
見到香港大陸同學離地到
而家平平地chopard/Panerai粗用返學算

150葡計同普通葡計有咩分別?

廠話個陀個擺位有啲偏

影響手上鏈起動同power reserve

巴打你呢隻夜光好靚，咩型號？特別款？

銅大飛

有冇話整要收幾錢？

自家芯，新Dial，150週年等別版（聲稱2000隻）

緊係無啦 先得半年 驚佢送花咋

Chopard都粗用

我直接認老算

咁就得啦

不過IWC我幾次Functional Check都冇送花
應該Ok嘅

希望啦 巴打又買左邊隻150

銅錶拋光處理少見，睇圖以為鋼款。
鋼款又好似唔覺有呢隻全刻度夜光。

型號係IW501005，BIG PILOT’S WATCH HERITAGE？

葡計，Portofino計

呢隻其實好鬼靚
不過我對抛光銅麻麻地，雖然話時間耐咗會氧化但係如果一開始係啞色我應該狗衝咗

講真銅殼大多數都做啞色或者拉絲處理算。

我而家都係 IT9 look，但唔係戴 NOMOS 就係 JLC
我個 fd 都話架喎，人哋可能當你隻 JLC 係假嘢個喎，根本就理西得佢

真IT狗日日都戴緊精工返工

個人覺得藍針黑字幾型，而150隻藍面又好特別好

我琴日都拎咗去functional check，之前都無花，希望今次都無

me too 我而家都係玩到hamilton 跟住而家儲錢下隻買tudor

加油

有咩問題要開蓋check?

我嗰陣係ham仔自動玩起，買ham買到停唔到 跟住第一隻貴野就係GMT 2, 跟住又買返精工，又玩下g shock, 又買iwc, 不過依家要儲錢買樓女友唔比再買

我已經揀咗藍面

我諗緊入唔入埋藍面

同款入2隻色咁型

老豆有隻浪琴錶擺低係到，目測係石英錶黎，已經行唔到，仲有無得整? 應該都幾十年

應該得

容易襯衫丫嘛

係... 有咩心頭好同玩具，趁一支公好拿拿聲買
一係你再搵多啲錢囉

我都覺葡計靚
但始終無日期差d野咁
所以先想入377725白面算
377725係咪都係自家芯?

不是

btw少咗個日期有少咗嘅好

去街邊定係落返專門店整?

如果街邊有無邊檔推介

唔係，ETA改的

要日期可以諗吓Portofino

Agree 各有各好啦

去浪琴整啦
一代傳一代，唔好有差池

你岩 thx

我都鐘意無日期， 較少一樣野

天氣熱帶尼龍 帶多一排又會有陣專屬味道

咁熱我淨係鐘意帶鋼帶

膠帶錶撚

你估我唔想戴鋼咩 手幼撚

手幼撚

天熱戴鋼帶 個錶頭都係會啜住

咁熱都係apple watch算

今日皮帶

葡7
btw我反而鍾意戴皮多過，隻sub仔都俾老豆戴，無乜點戴，可能我少汗

有冇巴打知藍黑GMT 邊個有貨同幾錢到？

今日瘋狂搬搬抬抬
個 site 又熱撚過西咁
所以

你去撈 post 問嗰邊應該多啲人知？
定係嗰邊都冇 idea?

大熱天時皮帶錶真係辛苦
膠帶錶搵水一沖就得

Sorry 巴打唔熟行情
建議你去撈post查詢吓

肯食炒價先會有
而家炒到八萬中

我以為已經見 100k

精工錶面花左可以去邊到換
唔係香港買的

千幾蚊想買就買啦
呢隻係精工其中一隻經典啦
不過個人認為買條 nato 帶 / 膠帶換靚好多。

去返精工認可維修點做，唔係香港買冇問題的，俾得起錢就得

最近睇中咗隻喺Basel 2018 發佈嘅浪鬼潛水錶(陶瓷圈)，大家點睇呢個牌子？

上網搵嘅圖，官網都未有得賣住

利申：最近先開始接觸潛水錶

007 正呀

全球1000隻 我有其中一隻

大陸人好 prefer 嘅品牌 / 產品都盡量唔會買
亦唔覺得浪琴現行錶款靚（除咗隻 1945 heritage）
買佢幾十年前啲 Vintage 錶我反而接受到

潛水錶買精工都唔錯呀

即刻去睇睇精工先

浪琴出名係優雅皮帶款
潛水錶不如睇返doxa, Oris

原裝帶唔好帶，五珠及膠帶都係
買膠帶款返嚟拆左佢換過條
因為原裝膠帶款平鋼帶少少

有分007j (日本) 同007k (韓國)
007j 個dial會多咗行字 (21 jewels)
其他野差唔多一樣

K 好似係馬來西亞製，唔係韓國

check返K真係馬拉

精工潛
垃圾機芯但個人鍾意佢呢個design多過大mm/tuna

j都只係k製零件，日本組裝, 你拆開隻j版都會見到個case係made in xx
QC比K製嚴啲但精工一向少毛病
要J都只係為句made in japan

009會特別啲 我自己就換左條鋼帶 市面都有好多嘅finish做到好似同隻錶一set咁

就嚟1001

大mm好靚，但炒到 17-18k 就唔使考慮
俾多幾 k 已經有 Tudor BB

行得走得、上到鍊、錶身無花就俾錢走人

忘記左 7s 無手上鍊，所以都無得 check 手上鍊

精工最常見係外圈刻度對唔正錶面刻度
另外可以試下較日期及時間。

係

放心啦，精工機芯好少一買就出問題
反而真係要睇下刻度同錶殻電鍍有無出問題
精工成日 QC 都係衰呢啲

一個星期可以差幾分鐘

呢個真 由初初唔會諗過玩錶 到YM2 PAULNEW 地通 2隻AP 再上冰籃
簡直係用錢買黎既滿足
買埋PP VC RM 應該叫爆機

Jlc買左無帶過

返工成日搭地鐵 都幾多人眼望望咁 唔通帶勞唔比搭地鐵咩

係，之前冇諗過玩錶，以前直情唔戴錶
後來見朋友買咗隻 NOMOS Ludwig 又幾靚喎，跟住睇睇下，不如買隻 Tangente
跟住就仆街喇
而家都唔係話多錶，但已經有晒清單路線圖